\section{Exercícios}% problemas extremais

\begin{exercicio}% exercício 21
  Determine o valor de~\(\ex(n,K_{1,r})\), para todos os
  naturais~\(r,n\).
\end{exercicio}

%nota: o exercício abaixo já aparece no texto do Cap.~6
%\begin{exercicio}% exercício 22
%  Mostre que
%  \[
%  t_{n, p -1} \leq \frac{1}{2}n^2\frac{p -2}{p -1},
%  \]
%  e que vale a igualdade quando~\(p -1\) divide~\numn. Lembramos
%  que~\(T_{n, p -1}\) é o grafo de Turán (extremal com~\numn\ vértices
%  que não contém~\(K_p\)), e que~\(t_{n,p-1}=|E(T_{n,p-1})| =
%  \ex(n,K_p)\).
%\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 23
  Prove que todo grafo com~\numn\ vértices
  e~\(m=\frac{n}{4}(1+\sqrt{4n-3})\) arestas contém uma cópia
  de~\(C_4\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
%[EXTRA] opcional --- entregar até o dia 29 de outubro de 2012) 
Prove que~\(t_{n,p -1}\binom{n}{2}^{-1}\) converge para~\((p -2)/(p -1)\) quando~\(n\to\infty\). 
\hint{veja a sugestão dada no exercício 9 do livro de R.~Diestel (Capítulo~7).}
\end{exercicio}

%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
